邵家臻：囚友指警叫黑幫7.21施襲

邵家臻：囚友指警叫黑幫7.21施襲

【本報訊】因佔中案被判囚8個月的立法會議員邵家臻（圖）及社民連副主席黃浩銘剛刑滿出獄，昨一同接受商台訪問，邵家臻爆出驚人消息，指有囚友告之，7.21元朗白衣人恐襲事件，是黑幫收到元朗警區反黑組指使襲擊途人，更指有警員聲稱「點玩都得，唔好打死人」，不過邵承認，有關說法是囚友從探監親友口中得知，仍待證實。

相關新聞：「香港人反抗」口罩衞人權

「反黑做briefing教打人」

邵家臻憶述，在獄時囚友每次從電視看到警民衝突都「好肉緊」，當囚友從電視及報紙新聞看到7.21事件，都能認得施襲者是誰，說明與自己的關係，或屬於哪區黑幫，囚友更從探監的「兄弟」口中得知，施襲者是黑社會中層人員，與商會或同鄉會頭目談好價錢及作案詳情，再找下層成員出手打人。

「7.19已開始吹雞，7.20已交晒名，嗰區所有人都要蒲頭，7.21咪做，最早經商會或同鄉會聯絡，再上面係咩人就講唔到。」邵家臻引述該囚友說，整個過程是「收錢做嘢，有價有市」，囚友直認佔中時自己亦曾受指使而收錢打人和出席撐警集會，即使佔中時打人後被捕，都只會「呢頭打完嗰度放」，並非真正拘捕。

邵續稱：「佢講到係元朗警區反黑組幫手做briefing ，brief啲黑社會點砌，嗰句statement係『點玩都得，唔好打死人』」邵認同這是囚友片面之詞，未經證實，不過已讓他震驚得不能言喻。7.21後，元朗流言滿天飛，呼籲人們別進入元朗圍村，邵亦就此向該囚友追問，是否會有刀手在圍村無差別斬人？囚友否認，稱刀手不會收了錢見人都斬，而是有特定目標人士 。

被囚於另一囚廠的黃浩銘則指，不少囚友都曾被警察欺壓，更指「今日警察點對示威者，以往就係點對黑社會」，以「屈揼砌」伎倆對待市民。

■記者陳詠恩

上一則
上一則
警施酷刑 急救員嘔12小時

下一則
下一則
油尖旺200人牽手撐健仔

「香港人反抗」口罩衞人權
沙田焚城 五港鐵站被毀
市民下班參戰 黃大仙兩人中橡膠彈
林鄭圖攬炒 香港步向極權
百年惡法 六七曾引用
網民號召今全民蒙面大遊行
緊急法開先例 恐禁TG連登
「先訂立後審議」扮賦權議會
岑敖暉申暫緩令 高院拒絕
陳文敏憂助警方無理拘押
只許警察隱身 百姓捱濫暴
李家超寸記者只關心保護罪犯
建制派聯署傾力護航
Webb狠批：勢嚇窒外資
民權觀察：威脅記者 救護 工作
民間記招聲明：一國兩制崩潰
教局妄下禁令 名校生抗命
三大學停課 樹仁禁學生採訪示威
中大生：凸顯政府無能
警查聖若瑟生 校長挺身理論
學界賽 港超聯急取消
衝衝子執生應對 「要行得更前」
「蒙面發」全黑上街迎惡法
打工仔超市搶糧 全城變相戒嚴
外媒斥惹反效果 毀港聲譽
大馬總理：林鄭應辭職
烏克蘭推惡法不足兩周廢除 英法成效低
港澳辦力挺 台轟走向戒嚴
王丹料港北愛化 軍警長駐
警施酷刑 急救員嘔12小時
油尖旺200人牽手撐健仔
教師罵「曱甴」300人圍校
警闖校園搜公大生 校長拒回應
港鐵指關站「迫不得已」 設施缺零件維修
健仔准保釋留醫 免警方看管
校友絕食 抗議何傳耀拒譴責警暴
9.29及十．一衝突 九被告出庭 揭警逼少年自毆
青年控襲警500人聲援
貼《蘋果》員工私隱 官取網民IP
網傳警二代被打 警速告幼師
首日324人報名戰區選 黃之鋒涂謹申搶閘
黃台仰：中共才是真正敵人
全城反暴政 警槍傷少年蒙面惡法引火自焚

大家忽略了
商會或同鄉會